[認真]反鏝反哥麻煩入一入嚟

見到反鏝反哥又出現()，諗起之前睇過嘅一大段英文長文。唔想睇我鳩譯嘅可以自己睇:

利申疤

杜格利殊於1991年10月出任布力般流浪的領隊，首年即能帶領球隊回升新成立的英超。布力般流浪的新班主是極具野心的大有錢人，於是金錢足球遊戲揭開序幕。

1992年，布力般流浪搶贏曼聯，以破英格蘭記錄的3.6m(鎊，下同)羅致舒利亞。

1993年，以2.4m買入Tim Flowers，創下英國最貴門將記錄。

1994年，再以破紀錄的 5m從諾域治買下Chris Sutton(唔識佢)，組成英格蘭歷史上最貴的鋒線組合(8.6m)。

加上同期買入的Henning Berg, Ian Pearce, Graeme Le Saux, Stuart Ripley, Mark Atkins, Tim Sherwood, and Jason Wilcox，升班不久的布力般流浪於1994年球季排名第二，並於1995年贏下英超冠軍。先後打破轉會費紀錄的兩人，該季分別攻入34、15球。用錢買冠軍的球隊，早在1995年就出現了。

於是曼聯出手了。

94/95球季，費爵爺以7m買入安迪高爾(Andy Cole)，1.25m買入David May。

95/96球季，1.3m買Jordi Cryuff，3.5m買普波斯基，1.5m買Ole Solskjaer，1.2m買Ronny Johnsen。

96/97球季，1.5m買Eric Nevland，3.5mTeddy Sheringham。

97/98球季，1.15m買Jonathan Greening，5m買Henning Berg。

98/99球季，12.6m買Dwight Yorke ，4.4m買Jesper Blomqvist，10.75m買史譚。

有費爵爺大洗特洗，布力般流浪贏後的6年，曼聯5奪英超，98/99球季三冠王。

不過有人說過費爵爺買冠軍嗎？沒有。

01/02年球季，費sir以19m簽下雲尼史達萊，又以破英超記錄的28.1m簽下華朗。翌年再破紀錄，以29.1m簽下里奧費迪南。

但有人說費爵爺金錢足球嗎？沒有。

直到油王先後入主車路士、曼城，忽然就有人抱怨金錢足球了。

但洗錢就一定贏得到冠軍了嗎？

13/14年球季，熱刺花了103.7m，聯賽卻僅排第六；排名第二、第四的利物普和阿仙奴僅花費42.5m及48m。

14/15球季，曼聯用了145.5m後排第四，仍不及只花87.5m後排第二的曼城。

15/16球季，阿仙奴僅花15m排名第二；曼城用152.1m後排第四，曼聯用103.6m後排第五。

過多兩年都無獌再敢笑金錢足球啦
仲講黎做咩

16/17球季，哥迪奧拿正式入主曼城。由那刻起，英超最大洗的三隊如下:

曼城: 168m (16/17) & 212m (17/18)
車路士: 119m (16/17) & 187m (17/18)
曼聯: 149m (16/17) & 146m (17/18)

玩金錢足球的，又豈止曼城一隊。如果有邊隊有資格出聲，肯定唔係上面嗰兩隊先。

同場加映: 哥狗大清瘀血

啲死曼狗係咁，樓豬唔好嬲豬

費狗咪又係買金錢足球，買里奧費迪南貴撚到

純粹想睇吓曼聯迷有咩回應

聽曼迷講佢地係白手興家
你地係石油足球

認真post冇人睇

ching ho ball

曼聯洗少80m
成績差過曼城係合理

收皮啦哥狗

本人反哥唔係反佢教波唔叻或者淨係識金錢足球喎喎

重點係哥狗成日女人咁唔敢正面講事實 賊眉賊眼咁 仲成日講大話 又扮可憐

教到疤演藝學院咁咪經典囉

你睇多次#6？

曼聯營運資金係賣波衫同賣球星賺返黎；
曼城車路士係靠財主開水喉；

佢一買買最好個批
又要一換換咁多

#9話你知，本身班人真係廢物來。

啲球員有實力但唔識用 梗係賣到好價錢

你睇吓#9鏝本身班廢人？

唔岩用又唔代表係廢人

干地用摩閪斯卡希爾之流一樣贏到英超

有錢你唔買最好嘅留黎煲醋？
仲有佢本身成班老弱殘兵
尤其是兩邊閘四條友
高拉洛夫基歷治沙格拿薩巴列達
年紀大 傷患唔少 巔峰已過 要爭冠旨意佢哋就仆街
佢仲夾硬一個都唔棄用照打足第一季咪算係咁

當然第一季後防問題佢自己都唔帶眼買人奶野
用Stones都交左學費 不過今季勁返好多

但兩邊閘問題係佢上季仆街主因囉

梗係由哥去鏝開始計
唔駛咁認真

咁李城用摩根候夫都贏到
可以有咩參考價值？

有幾樣野大家可以思考吓

布力般流浪當年係咪金錢足球？
費爵爺當年又係咪金錢足球？
曼聯今日可以咁大聲話自己自負盈虧，係咪因為當年灑錢奪冠，然後吸引大量球迷支持？
係咪洗得多就自動會有成績？

咁姐係哥狗事實係要帶班勁人先贏到野囉

佢無化腐朽為神奇既能力

但係有資源情況下作為教練佢係數1數2

雲尼亞里教強隊反而教唔掂=好廢？
哥狗賣點就唔係化腐朽為神奇，係人都知佢幫球隊昇華去第二個層次
李嘉誠都唔會再叫d仔學佢白手興家啦，識用資源優勢屈人機先叫醒目

連安76金身都破埋啦
果堆所謂限米煮限飯既教練有邊個真係識教豪門？
雲尼亞里唔係挑戰自己先去李城，佢係無豪門教先退而求其次教李城，不過佢又識教依類球隊而已

教練唔識教豪門但識教窮撚隊就有人吹奏
哥狗未教過窮撚隊但教豪門屈晒機就比人話佢靠勁人

一個全能教頭係要靠做underdog都贏到冠軍黎證明自己。

佢想全部人收嗲事實就真係要咁做

曼聯至少都有自己青訓可以上到位，當人屌緊金錢足球嘅時候，係屌緊成個球會青訓系統唔撚掂，個球會有成績剩係靠大曬金錢買人返黎踢囉。你數下鏝軌有咩青訓啊。軌都係得泰利

曼聯有咩青訓上到泰利級?

唔好講傑斯史高斯
講個人榮譽輸泰利幾班

淨係睇數據叫人反思
歷史放在眼前就係費sir重用奥沙布朗豬達費查逼甩小豆
呢d擺唔上大枱既功能球員可以做到1+1>2
古今中外有邊個領隊做到？
濕地舊年叫做用班弱d既防守球員拎左個冠軍
雲尼亞里都係一季貨
費sir的確用左唔少，但佢成功在可以令一堆角色球員唔洗粒粒皆星
而且戰績穩定，一向係爭前4爭冠入面既大熱

你可以話我19000 j歷史
但你可唔可以否定？

曼聯玩左幾十年先有咁既成績姐
你睇返曼聯玩金錢足球頭10年成績先啦
比車仔油王入主頭十年屌打
上撚左岸老屎忽話人

鏝軌近十幾年先金錢足球，青訓邊咁快有成績
鏝青訓都就快收成

睇返費sir教波頭十幾年
真係得啖笑
費sir教波教左接近廿年先出現七小福，三十年先出現布朗奧沙果堆

相反哥狗教波十年已經贏盡錦標
你拎個教左幾十年波既費sir同岩岩出道無耐既哥狗比

計漏左賣人既錢
應該係計純支出
純支出一定係獌貴好多

傑斯史高斯係球會層面又有幾輸蝕
大家都係傳奇級有乜好比較？
又唔係踩你泰利唔洗踩低兩老黎抬高佢
你話d傻鳩猁用謝老四黎做例子都可以反咬下

史高斯傑斯依2件體系狗就算鳩數啦
講個人你就講球會，照你logic vv勁撚過迪基亞

SAF教曼係27季點出現你個30年？
哥狗同無限金錢冇分別
SAF當年除左里奥都冇一個deal係過到45m
唔討論通唔通脹住
哥狗咁多年有冇用過一季係咁樣一堆既角色球員拎到冠？
哥狗係睇數字分面的確係一個成功教頭
但SAF個種成功現階段唔會有人複製到
成個球壇風氣係即食
你敢唔敢用一大堆青年軍同英狗做骨幹去爭前4？
根本過唔到董事局個關

冇需要爭議哥狗成唔成功
事實係佢用左錢，改變左鏝打法
的確係成功
但抬高佢黎踩低SAF成就真係得啖笑

依家最接近得熱狗
不過做唔到費sir咁屈

全盛傑斯就算唔係世界級都係一線
史高斯低調唔代表唔勁
沙維同牙朗點讚佢洗唔洗貼埋出黎？

我話費sir教波唔係費sir教獌呀師兄
費sir教波頭十年喺蘇超用過咩同一堆人拎過咩冠軍呀？
費sir教波教左廿年先開始識用二線人拎冠軍
相反哥狗教波得十年就比費sir迷睇死佢教廿年都做唔到

費sir教波頭十年失敗，費蛇迷：唔計
哥狗教波未夠廿年，頭十年勁屈機，費蛇迷：哥狗未做到費蛇教波第二十年做既野，廢

放眼任何一個國家除左英狗d二線可以廢到街場級別
仲要邊到可以玩？
你用軒尼斯做龍，史摩寧一個中堅搭件老野，藍斯做中場大佬，賓迪基打前可以拎到冠咁咪做到囉

你條懵撚淨係識斷章取義 話左現今哥狗係成功就扮睇唔到
認真討論都係要嘩眾取寵搏人咬返19000

你只需要答我：既然費sir唔係一出世就學識用奧沙布朗拎冠，佢經過左十幾年浸淫先成功
點解哥狗唔可以十幾年後用軒尼斯史摩寧藍斯拎冠？你唔比佢教多十幾年勁到識用義和b拎冠？

就咁睇費sir同哥狗教練頭十年成就，哥狗絕對有機會超越廢蛇啦
莫欺少年窮呀手足，哥狗前途無量
唔好搵過一線教頭既幾十年career去批評哥狗咁苛刻啦

班49000又要出黎打飛機

幾年前仲大把人講緊哥狗淨係識教班霸，唔敢去英超證明自己
事實就係大巴大巴摑死連登仔
憑咩咁肯定哥狗教多十年一定唔可以用垃圾拎冠軍？